//fichier JSON  dedicace a vicent 



var jsonData = [
    {
      "question": "Qui est le premier hokage ?",
      "choix1": "Hashirama",
      "choix2" :"Kakashi",
      "choix3": "Naruto",
      "choix4": "Minato",
      "answer":  "Hashirama"
    },
    {
       "question": "Qui a detruit Konoha ?",
       "choix1": "Pain",
       "choix2":"Nagato",
       "choix3": "Konan",
       "choix4": "Orochimaru",
       "answer": "Pain"
     },
     {
       "question": "Comment Naruto appelle t'il jiraya ?",
       "choix1": "sensei",
       "choix2":"l'ermite pas net ",
       "choix3": "Maitre",
       "choix4": "Bg du 30",
       "answer": "l'ermite pas net "
     },
   
     {
       "question": "Quel est le nom de Minato ?",
       "choix1": "Uzumaki",
       "choix2":"Uchiha",
       "choix3": "Namikaze",
       "choix4": "Kujo",
       "answer": "Namikaze"
     },
   
     {
       "question": "Qui a tué le clan uchiha ?",
       "choix1": "Naruto",
       "choix2":"Hinata",
       "choix3": "Itachi",
       "choix4": "Sasuke",
       "answer": "Itachi"
     },
   
     {
       "question": "Qui est le frère de Sasuke ? ",
       "choix1": "NAruto",
       "choix2":"Minato",
       "choix3": "Sarutobi",
       "choix4": "Itachi",
       "answer": "Itachi"
     },
   
     {
       "question": "Qui est la première personne à avoir apprécié Naruto",
       "choix1": "Hinata",
       "choix2":"Iruka",
       "choix3": "Sasuke",
       "choix4": "Sakura",
       "answer":"Iruka"
     },
   
     {
       "question": "Kakashi est surnommé :",
       "choix1": "Le ninja copieur",
       "choix2":"Le ninja au sharingan",
       "choix3": "Le ninja au bandeu",
       "choix4": "KA KA SHIIIII",
       "answer":  "Le ninja copieur"
     },
   
     {
       "question": "Quel grand méchant fait partie de la famille de Naruto ?",
       "choix1": "PAin",
       "choix2":"Nagato",
       "choix3": "Karin",
       "choix4": "Kushina",
       "answer": "Nagato"
     },
   
     {
       "question": "Quelle fille aime Naruto ?",
       "choix1": "Sakura",
       "choix2":"Ino",
       "choix3": "Hinata",
       "choix4": "Tenten",
       "answer": "Hinata"
     },
   
     {
       "question": "Dans le film Naruto road to ninja quelle particularité y a-t-il ?",
       "choix1": "Naruto n'existe pas",
       "choix2":"Naruto est le Bg du village",
       "choix3": "Naruto est hokage",
       "choix4": "Les parent de naruto sont en vie",
       "answer": "Les parent de naruto sont en vie"
     },
   
     {
       "question": "Quel bras Naruto a-t-il perdu ?",
       "choix1": "Le gauche",
       "choix2":"Le droit",
       "choix3": "Les deux",
       "choix4": "Aucun",
       "answer": "Les parent de naruto sont en vie"
     },
   
     {
       "question": "Contre qui Naruto a-t-il perdu son bras ?",
       "choix1": "Itachi",
       "choix2":"Kakshi",
       "choix3": "Sasuke",
       "choix4": "Iwari",
       "answer": "Sasuke"
     },
     {
       "question": "Quel était le surnom de Kushina ?",
       "choix1": "La moche",
       "choix2":"L'etrangere",
       "choix3": "Le piment rouge sang",
       "choix4": "La fille aux cheveux rouge ",
       "answer": "Le piment rouge sang"
     },
    {
       "question": "Quand Kushina est-elle apparue dans l'esprit de Naruto ?",
       "choix1": "Quand il dormait",
       "choix2":"quand il pensait ",
       "choix3": "quand il a combattu Kiyubi",
       "choix4": "Quand il mangé",
       "answer": "quand il a combattu Kiyubi"
     },{
       "question": "Naruto est la réincarnation de :",
       "choix1": "Ashura",
       "choix2":"indra",
       "choix3": "Minato",
       "choix4": "Tobirama",
       "answer": "indra"
     },{
       "question": "Quel est le rang de Naruto parmi les hokages ?",
       "choix1": "cinquieme",
       "choix2":"sixieme",
       "choix3": "septieme",
       "choix4": "huitieme",
       "answer": "septieme"
     },{
       "question": "Combien de frères avait Hashirama ?",
       "choix1": "un",
       "choix2":"deux",
       "choix3": "trois",
       "choix4": "quatre",
       "answer": "deux"
     },
     {
       "question": "Quel âge a Naruto quand il rencontre ses parents ?",
       "choix1": "treize ans",
       "choix2":"quatorze ans",
       "choix3": "quinze ans",
       "choix4": "seize ans",
       "answer": "seize ans"
     },
     {
       "question": " Qui est Akamaru",
       "choix1": "un chat",
       "choix2":"le pote a pakun",
       "choix3": "Un chien ",
       "choix4": "Le chien de kiba",
       "answer": "Le chien de kiba"
     },
     
     {
       "question": "Qui est mort dans le premier épisode de Naruto ?",
       "choix1": "le premere hokage",
       "choix2":"le second hogake",
       "choix3": "le troisieme hokage",
       "choix4": "Le quatrieme hokage",
       "answer":  "Le quatrieme hokage"
     }
    ]